香港地，想係電影行業發展真係好難

由細到大，自己都係無乜讀書緣，性格都是外向坐唔定. 直至到dse考第一科中文之前，我前果晚都夠膽死繼續去打波

當然，DSE全部死曬，入左ASSO, 見到個個同學都升到大學，自己仲係ASSO仔，果下先識死，開始發奮，出盡奶力，最後雖然入唔到3大，但都讀到自己理想的科目。

開頭其實讀得幾開心，係DEGREE第2年，日日去GYM到操，更考到健身教練牌，果時天真到立志畢業之後，要消防員，做唔成既咪做健身教練，既可運用DEGREE所學，又岩我呢D坐唔定唔鐘意做OFFICE工的性格，最重要的，係做PT開舖又不知幾好搵。

係第3年於是開始小試牛刀，開始係出面搵客仔教，估唔到反應都幾踴躍，但教落先發現唔係果回事，D客仔一係就無心操，男人老狗叫佢掌上壓落深D都係度喊苦喊忽，陣間又話頭暈又話支力, 一係就係D未結婚的阿嬋R水吹，吹水仲多過操，搞到我自己都有D唔好意思.

慢慢開始發現自己的想法太天真。而咁岩畢業之前，機緣巧合下，有個朋友搵我客串一套微電影的男主角，先發現自己都有D天份，而且又幾鐘意。一直想試下，但發現原來你背景唔係讀電影，跟本好難入到行.

我知道多要爭取多d機會，先會識到人幫我入行，所以一見有微電影的試鏡機會就會去試，非常搏盡，什至誇張到連演變性人，花錢影女裝comp card都試過 ，都無乜幾可係成功既。事後諗返都覺得自己癲.

最後，頹左一排，搵到份會所的健身教練去做，但會所d人好麻煩，一直想走，但自己心知以我咁既資歷，出面好難搵到野好工做，我又唔想好像我家姐咁入政府做eo, 但一直都找唔到岩自己既路行。加上女友屋企人又開始催我結婚，但自己人工低，即使有個膊頭俾佢挨，又有咩用呢?

所以，係香港地，講理想最終真係要乞食

唔覺得似係理想
感覺係唔知自己想點
有啲嘢玩落得意就想繼續 因為自己都唔想做其他嘢

型

做住一份正職再拍下野囉得唔得

根本你就係三分鐘熱度

想做就做啦 唔好到老時後悔

我覺得係你唔知自己要啲咩 目標係咩 用咩方法去得到自己想要嘅嘢 所以就半途而廢

屌你老母咩你而以為做電影係垃圾都可以做呀？
你知唔撚知幾多演員係好高學歷，大把人係選擇唔做有錢途既正職去投身電影或者表演
你以為做演員唔撚駛學？你嗰D唔係為理想，係發夢。因為你連了解呢個職業既能力都未有
唔該你唔好同出面d人亂講你係演員、你係度追緊夢，你影衰哂呢代真心想為理想而努力既人

從來夢想都唔係咁易實現，我自己都讀緊呢科所以我好明白係香港呢個細市場電影夢係好難實現，因為除左你要有實力你更需要一個機會，幾多嘅人係有實力但係冇機會去表現，我想講果啲人一直堅持落去嘅原因係咩？係因為呢個係佢地嘅夢想。更何況做演員本身就要比別人付出更加多嘅努力同時間，如果你真係真心喜歡電影同演戲嘅，我希望你真係堅持落去，但係如果你冇咁嘅熱情同喜歡，我勸喻樓主你都係收手搵份其他工作。

人地啲演員花幾十萬用幾年時間學做戲
學舞台學表情學戲劇
人地朋友搵你拍下啲業餘微電影
你一句話自己幾有天份就諗住入到行?
會唔會唔係發展難
係你努力小 諗住一步登天炸